%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}
\usepackage[a5paper, margin=1.5cm]{geometry}

\title{Fonctions affines\\Vecteurs}
\date{13/03/19}
\classe{2\up{nde}13}
\dsnum{DM \no5}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Vecteurs]
Dans un repère quelconque, on considère les points$A\left( 0;0 \right)$, $B\left( 21; 0 \right)$, $C\left( 0;13 \right)$ et $D\left( 8;8 \right)$.
\begin{enumerate}
  \item Faire une figure : Placer les points $A$, $B$, $C$, $D$, ainsi que le triangle $ABC$.
\end{enumerate}
On cherche à savoir si les points $B$, $C$, $D$ sont alignés.
\begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{1}
  \item Déterminer les coordonnées des vecteurs $\vecteur{BD}$ et $\vecteur{BC}$.
  \item Ces deux vecteurs sont-ils colinéaires ?
  Les points $B$, $C$, $D$ sont-ils alignés ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Fonction affine]
  \begin{em}
  On reprend le problème de la question précédente, que l'on va résoudre différemment.
  \end{em}

Dans un repère quelconque, on considère les points$A\left( 0;0 \right)$, $B\left( 21; 0 \right)$, $C\left( 0;13 \right)$ et $D\left( 8;8 \right)$.

  \begin{enumerate}
    \item Montrer que l'équation de la droite $BC$ est $y=-\frac{13}{21}x+13$.
    \item Le point $D$ est-il sur la droite $BC$ ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Culture]
  Donner un exemple de problème ou conjecture non-résolu en mathématiques, dont vous comprenez (si possible) l'énoncé.
\end{exercice}

\end{document}
